[月供股票] 2018年5月 (2)

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？

Credit:cony(巴?絲?)

半個月爆post

lm

加

先行留言

3仔$17放晒

考慮減供直至pe 回落

留名

想供3隻 2,3防守型做膽 另外一隻進取啲供2388（搏加息）好定2269好（藥版塊）
另外想問下 三隻股加埋月供一萬 可唔可以每個月改變各自供幾多嘅比例？

可以

隻6仔

why not both

做咩唔減持
一次過放哂同賭佢跌冇分別

月供左半年到未賣過 帳面打和 買3 5 1038 2800

就係輸隻1038輸到打和

但未賣過出去 想問問用中銀月供 我有323股 如現價係60.45賣出去 我要比幾多手續費？成日唔識計...

利伸：未玩賣過股票

陣間好似D樓咁 追都追唔番

留左d 碎股算唔算，因為$17 真係有今生冇來世

18都見過啦

pe 好似高左d 同埋pattern 上好似出年年頭會跌一跌

調整後新高喎

未夠一手冇得沽
夠一手可以連碎股沽
冇記錯好似係
你上網再check check

月供碎股隨時沽

Sor

巴打可唔可以計一次如果我323股X60.45既價位賣,我要比幾多手續費

百零

我都想供 有冇巴打集體EMAIL中銀
屌到佢加為止？

垃圾中資只係識放啲中國ETF

手續費要收返正價架？

試下 我send過

人手每個月買

有冇回覆你？

各位月供post巴打一日一email

當然啦, 同普通賣出一樣

玩得月供 基本幾年先賣一次架啦

有無人打算放棄隻1038

供左一年，823 66 1038
打個和
係輸隻1038

未夠一手都可以沽嫁

我自己就每個月用渣打買算

碎股同正股一樣得架
仲有價錢同正股一樣
手術費一樣收100$
建議價位低一格就放得出

點為之低一格?

買賣差價一個價位

現價85$ 咪 84.5放囉⋯
試過85$打85$放唔到
差果一格就算

我都想問

基本面唔變就唔放棄
如果減派息就停供

放棄左

供緊6同1038 好想放棄，6號輸緊20%，1038輸緊10%

1038 都仲有機
但6仔 做完ATM 之後點就.......

而家唔算多貨 供多幾個月先 再學上面巴打話齋咁做

應唔應該加碼溝淡6號仔先

斬啦 仲供
哩隻野得罪Victor 應該冇乜運行

反而諗緊現價開唔開始供1038或者5仔

1038 每個月5千
10年後review
大仔話係種樹唔係種菜

基本面無變就唔停架喇

1仔減供好唔好

SH

我諗住加大個數去供

話時話 上返4厘息了

加供

HSBC我SEND過，不過答埋Ｄ費話

呢隻野連續廿年都加派息

上年收購既項目 下年又入帳 下年派息都幾乎肯定加

中銀都係

真係要一日一屌先得

啲銀行唔屌唔安樂

大家一齊send啦

有隻供左陣就後悔

想走都走唔到

邊隻？

A50

淨係佢啲基金手術費都貴死

係 鳩撚哂
就算A50有投資價值都好 都比佢個收費累死啦

大陸etf唔買好過，無邊幾邊低手術費

年年食你1.4%

最低收費係3049 XTR滬深

唔知轉唔轉呢隻好

只適合短時間持有

各位巴打好 小弟係一位投資新手
咁經左一日既爬文同睇下股價資料
咁我將會係：

-大貓開戶 試下入股做長線投資
-咁打算暫時買一隻股 咁會長揸唔郁大約5年
-總投額會試月供$2000
-主要想收息股

咁爬左文有少少心水 盼望巴打能指教下小弟
只供一隻至5年應該選擇：
滙豐/煤氣/中電 定可以有其他更好選擇？

感謝大家

3140 一手又唔係好貴 我又唔覺得有月供必要

2k一係南洋
一係一通供
再唔係每月人手買一手3140
join 月供plan 銀行每次收你50
佔成2.5% 不了

如果有得供其實都好, d一年派4次息既股係中銀供
真係慳唔少....,

集中一隻就2800.....
唔洗煩

銀行每次收$50 即係月供時幫你做買入時收？
想係呢個範圍到有無得揀(2,3,5,11)
唔該哂巴打

感謝巴打建議 bookmark先

我無用開hsbc
我諗都係係每月都會收你50蚊手續費

唔係話唔供得 但你個本偏低
手續費佔左2.5%
以恒指每年大概7% 回報黎講
成本已經食左你2.5%
通漲又食你2%
好似無乜成本效益

聽其他巴打講南洋三年免佣
你真係得2k 你一係去南洋
再唔係就一通 5蚊

叫你買3140原因係
渣打citi出糧戶口免佣 兩千鬆d一手
而3140 又係低成本追蹤S&P500 預期7-9%回報一年
可以考慮

我想月供唔係因為貴 入唔到一手
係因為我想用平均成本法
個個月不問價入一手做唔到

做到o架, 每個月買死某股數同每個月買死某固定金額都做到平均成本

如果純以收息黎講, 目前5仔息率係最高
有5%左右, 2同11都係3.x%, 3唔計紅股得2.x%, 但3精華就係紅股(雖然唔係老奉有 )

$50係講緊中銀, HSBC係收你25蚊存倉費, 以2K黎計都成1.25%, 其實都貴
另外HSBC每次收息額外最少食你30蚊, 2, 5同11一年都係派四次息

收到哂 小弟會再做下功課先
睇睇隻3140 真係好多學問

每個月買死某固定金額咪即係要月供囉
但每月買死一手就唔係叫平均成本法了
平均成本法係要價錢貴買少啲 價錢平買多啲

新手2800 不作他選
你連本地股市都未熟就唔好搞3140住了

好多南洋打手

應該都做到 但3140呢隻本身個價格波幅唔太加上100股就有一手 搞到一手手買好似無咁明顯

有冇人熟呢隻野

月中就有2

白色巴
想問多少少
咁係我case 做一款月供
2800有咩需要注意 係長揸收息？
咁大貓開戶都無太大問題？因為我想一條龍搞哂

無

長期供緊489

2800 無問題，唔洗諗一直供就得，有時知得愈多輸得愈多。
去大貓開戶你供嘜都死，一個字：手續費

只供一隻2800, 大貓平過中銀喎

我爬左文 有文話如果淨供一隻 大貓算可取

是旦你啦咁，大貓一年$360存倉，再加2次收息費，如果你覺得咁係抵過開個南商/一通戶口既話。

佢咁寫。係咪代表供$1000就真係只需畀$1000。
無其他費用？

每個月要畀倉租 派息送股要畀大貓抽架

平均成本咪即係不斷溝貨 每月買一手個目的咪一樣

其實A50嗰兩隻ETF值唔值得月供

最近想開始月供, 見到南洋3年免手續費
又可以用中銀信用卡月供!
想問下有冇人用過?

用緊
但我唔知點解用唔到信用卡供
應該係我問題
正常ok

你呢個係平均成本 現實d講就係貴你又食一手 平你又食一手

我講既係平均成本法 貴買得小平買得多
今個月19蚊就入100股。下個月18蚊就識自動入130股

完全兩回事

注意下報紙 睇下五年後幾時有人話牛市再現就可以考慮下放

大貓月供不嬲唔收買入費 剩係食你倉存

你講既係定額成本法
姐係5000 有幾多買幾多

但上而既打講既係定量成本法
唔理平貴每月買固定數量
其實有好多paper back test過
定量係more profitable
但對你收入同liquidity 要求較高

個人打算6仔月尾可以53蚊樓下的話建倉月供 各位清覺得合理不?

最近特別息公佈係 "2017/01/16" + "2017/07/20", 當時公佈前價錢約50~54
以2017年普通息2.8蚊黎計, 現價都約5厘....
以基本面冇咩大變既情況下+以往6年既派息紀綠(不包特別息)都有增長+行業, 50蚊左右是否抵屌

抵

唔抵

1997回落緊

個excel仲有咩可以加
如果入埋股息好似好多野要入

開多版記錄派息派紅股 最後個價先加番去計回報 ?

利申：少注供緊2822

現價有啲貴 不過您長供供返三五七年應該冇得輸嘅

持有1928

有時間再加
加返熱門個堆
我見個list 有好多都冇連登仔供

恒生仲未show到個balance

要免手續費就無得用信用卡

唔係好識除淨個concept
好似大貓咁今日除淨 其實係開市定收市將股價減派息個舊錢？

2822點睇

前

17號除淨，
意思即係將16號收市價減左派息先至開市。

每月買入一手
只係做到平均價
做唔到「貴時買少啲，平時買多啲」既效果
假設價位
15,15.5,16,17,20
20係突然爆上，測試一下平均成本法效果。
以每月買入一手，平均價為16.7
以每月買入10000$，平均價為16.52
效果隨買入次數及月供時間越長而越明顯。

1038唔好升返ok?

52週低了

長建大減價

基本面唔變我照供

+1

佢低過平均價我會加注添

誠哥同一屋簷下一定俾好多貼士鉅仔，鉅仔又咁孝義，我相信長和系嘅冇乜問題

既然要做到低買高賣 梗係跌先買
唔通升到100先追咩

5月竟然開到2
牛牛牛

咪又係月供前假突破跟手跌落去
上年食唔到全年升市今年應該冇咩運行

越跌越買，都要好大決心。

但會笑到最後

起一通帳戶收左啲人民幣股息
見無乜機會用，所以想拎出黎，但又唔想比一通賺匯價

想請問下，一通可唔可以登記兩個銀行帳戶？
一個for 港幣，一個for 外幣

煤氣

通常上得新聞都無咩好結果

最近多左好多人留意煤氣，可能因為創52週高位。

加供1038

十年後一決雌雄

用中銀係咪要有中銀account?我得匯豐

痴撚線問題

痴撚線世界

自膠
冇野啦

加供巴打揮個手

港鐵現價供唔供得過

有無人用輝立月供？
收費應該同中銀一樣

勁到

世界級

可唔可以講下點解你突然又知道答案

好想知佢由問問題到依加嘅心路歷程

應該係
—》 —》 —》

所提供資訊未經修飾，只供參考之用，並不可用於交易目的或諮詢。

中銀買完貨要等佢岀電子月結單？
我見佢未岀電子結單咁
報價form既清點點知幾錢入左貨？

中銀買完貨要等佢岀電子月結單？係，買完貨後第二日大概2am - 6am 出
我見佢未岀電子結單咁
報價form既清點點知幾錢入左貨？ 你估下

但係應該十一號入晒貨
我琴晚睇都未有咁既
Click 交易日結單應該無錯？

會員01巴打

我見到有入埋派息

未除淨前1928仲勁過3仔

終於搵返個dummy
大貓供大貓
不定期更新

新手追完兩個post
想試月供$2000（1038/2800）
本身自己得匯豐戶口
係唔係應該去開一個中銀戶口？
定還是我$2000太少，應該用一通？
各位巴絲可否指教吓

$2000太少
直接係匯豐揀一隻供算把啦

如果兩隻都供 每隻$2000呢

4000 allin 一隻

應該揀一直跌緊嘅1038定係升緊嘅2800
如果$4000 應該去開個中銀戶口嗎？定係用匯豐買？
唔清楚手續費

$4000 allin 大貓
大貓供大貓

追多幾個月post先

2018 1211兩隻都有供開 正

供2800等於供50隻

學生仔供得果一，二千係咪不如唔好供 儲錢買下10k以下啲正股好過

原來咁多樓上問過，請比膠

當儲錢囉 做野果時先供多d
搵間手續費平既

拎黎去下旅行叫下 仲好
出到黎大把日子你儲

點解唔供 時間係你最好既朋友

唔係個個都好似你揸一百萬媒氣

供5號仔
$5k-$8k一個月
用恆生定匯豐 手續費係唔係一樣
懶 想一條龍搞晒

如果供應該一通/南洋
會望清楚收費先

我啲fd搵私補教琴，成10k一個月，我已經hea番工
純粹唔想月月清同放銀行蝕息

學生時侯應該去玩就開始慳埋慳埋 老左無力玩有錢都無用

1萬蚊畀1厘同5厘你都係差得個幾百蚊
得個雞碎就玩手續費都蠶食左你唔少收益

幾百蚊夠我食幾日

個幾百蚊咪就係銀行用手續費定息差食左去囉

唔明
同埋我都冇話用銀行供

根據呢個POST就有個都市傳說 就係月供果日會比果個星期平均貴1%左右
如果你手續費都2.5% (當你供2000), 即係增長有3.5%你望下個倉先叫平手
不如洗埋佢或者你去做定期好過啦 HKD定期都好似有2%

我的定期每年十蚊 所以先想月供

唯有麻煩D去一通開戶供啦

明白

狗鐵 5仔 幾時可以揀要股唔要息

擺得多到時想將啲棺材本射返去銀行啲手續費你估少呀

如果用中銀月供額暫時得八千，
1.只供一隻股
2.平均供兩三隻股

兩個方案較適合長線投資？
打算長期月供，跌會考慮加注

兩個方案是否需要考慮買夠一手的成本及時間？

同問

如果用中銀 有得擇就會收到sms

供一隻又好 十隻又好
都唔會需要睇幾時先夠一手

供多幾隻點都好過all in 一隻

諗住係南洋月供3年 之後一炮過轉倉
但佢轉倉費好似係每手計

有冇巴打試過

好地地點解要轉倉？

有個問題想問

如果我每供夠一手就提取實物股票

咁股息係唔係會一手一張支票咁寄比我 定係會一張支票過

應該得2800

好驚提實物會俾老婆大掃除唔小心掟鳩左

到而家仲未有人答佢個問題
係會一張過

佢free得3年嘛

之後再供落去收正價就會好貴

都係同中銀一樣價Wo

但我係想長供架 預可能10年左右
供左3年賣哂佢 再買過好on9

想請問各位巴打
我用中銀月供股票
如果今日5月20日開始

佢交易日係咪都係響6月第11日先買入？

定係5月21買入一次？
6月第11再買入？

係

唔係

唔係，你邊日開始，以後每個月就果日買入

五月開始月供石藥@21.95

咁咪係南洋長供

要爆升了

提得實物姐係你個名，燒咗都拎得返，
只係要俾手續費姐

點可能5月21買入俾你
俾人咁玩咪做到每月浮動買入，唔洗月高入貨，
佢地又難manage，仲得掂既?

直頭買碎股一樣

點解南洋免3年上網唔見有寫既,係咪要落行問?
同埋係咪要開夠3年先有FREE 3年
求指教

1038 52weeks new low

聽日射半日波去開先

聽日紅日

後日

救唔切

䁠息冇價？

賺價好似5號呢1年升既波幅仲高

想問下大家覺得月供嚟講恆生同中銀二揀一嚟講邊個好啲

SORRY問得1999, 係想問隻銀行股票(即係11同2388邊個好啲)

下個月3仔同12各轟一皮

2388

點解
其實我prefer恆生

咁供哂咪得

兩間都好好，賺錢能力（ROE, ROA)、利息收入都差唔多。
但市值中銀大隻d，負責對資產細d，品牌好少少（發鈔銀行），亦有支那人民銀行委任做人民幣業務。

當然可以供哂，只係想問吓巴打意見

明白 thx巴打

6仔 襯返個6字

3仔 係6嘅一半

供埋2仔 2x3=6

2018-6 ＝2012

2+1+0+8+6=17

追咗咁耐Po
係咪得我會供386
最近油升 又高息 諗得過丫其實

5+66+386

有冇巴打用過致富月供股票
想問吓手續費點計

386 3月開始供應該有兩三成回報

幫幫手入386買入價

各位ching 我有個疑問

如果我係中銀做月供

假設我見到某隻供緊既股票好抵

然後我月供計劃以外再購入相關股票

請問存倉費個啲都係$50包晒，定會另外再計？

另計

中銀可以揀 5號公司行動啦

我用HSBC 都係11號供, 照入嗎?

唔夠買1股

3140 gogogo

2+3+2800
算唔算係保守偏增長組合

用邊間供？

算係超保守極小增長

因為經過幾日追post
覺得精選2-3隻做投入好似較好
感謝白色巴先
以兩隻集中供2+2800 呢個組合有無問題

話明中銀
你入hsbc個供股價做乜?

其實供咩都無問題架
係睇人之嘛 個個人年紀 目標 取向都唔一樣
有人鍾意銀行股高息 有人鍾意公用股穩穩陣陣唔洗理
有人ETF派同恆指S&P 500共存亡 有人鍾意增長股幾年後博佢升一倍

有人廿歲仔就咁醒目識月供 有人近四十先醒起得返廿年儲錢
家家有求 你自己知自己既目標係咩再揀返相應既股票咪OK

我揀既未必岩你 你揀岩既又未必適合第二個巴打
所以投資之前最緊要知自己既目標 然後堅持住 唔好睇人地講多幾句又心大心細咁
十年後應該就會有好既回報

好呀，你remarks 寫返hsbc 供

唔緊要啦
當做個reference

一係唔同供股公司唔同sheet
遲下其他股都照入
實亂到九彩

其實大家都係11號入貨，唔同銀行買入價都會有分別嗎？

緊係唔同

正路唔同供股公司要分返唔同sheet
遲下越來越多data
有排頭痕

匯豐其實多唔多人供？

小弟31歲 放$4000 @ 2隻股
目標暫定5年
咁我方向係穩健收息偏增長
所以考慮3仔 + 2800增長
咁諗既方向有無改善地方？

穩健收息 3 2638
增長 700 1211
2800 如果未來5年開始熊市你就要坐艇

很抱歉，目前無法開啟這個檔案。

巴打言之有理
宜家個市都好高 2800都有諗過會否坐艇問題
領展823 算唔算 增長系列
想揀返香港公司

Lm

等佢開幕就增加派息
利申 持有823實股

5仔想申請以股代息，公司行動個到無申請個制既

報左1299同埋2822

823未來有彌敦道700同九龍灣楝商廈 上次賣場d錢又未有地方洗 未來都繼續睇好佢食息又食價

入到去禁唔到 你地係唔係？

一樣

紅日禁唔到 要辦公時間

聽日落注先

好多巴打供緊獅子咁啵

唔該巴打

今日港鐵咩事。。。。

高水滲水？

on99

開始陰跌 等月供日爆升

新手嚟講
3+5+1928+2800
會唔會太貪心
啱啱出嚟做嘢當儲錢

LM學嘢

點解覺得貪心

有冇人用過一通個碎股板

今日想入2隻碎股
Set左買入價高過佢個現價都冇成交

睇返上面同之前 大家都話新手應該集中1，2隻
其實我第一年打算月供2000$ 之後每年+1000
巴打 你覺得2000$供4隻會唔會唔係太好
定係供一隻保守+一隻進取型

好似冇關事 你開波 供2皮 10隻都得

好似要禁即買/即沽
佢會用「市價」交易
但就睇唔到係咩價位
要睇statement先知
利申：沽過一次

咁如果俾你揀 2000$供4隻 定 2000$供2隻

2 比我就寧願加碼

都啱嘅 2000$其實唔算多
我都係3000$供3隻算
2隻保守 1隻進取
Btw thanks

諗住黎緊供每個月供1-2萬蚊, 其實照月供定係一手手自己買抵玩D? 都係諗住買D大路野

一手手買抵啲 唔洗月高入貨

如果你知邊個位係低的話

聽日再試下先

中銀匯豐月供日一定係高位

諗住平過中銀個價就入, 當賺少少
不過暫時得1-2萬1個月, 買大路野就變到可能1,3,5月份買A股, 2,4,6月買B股
唔知有無巴打係咁買法 ?

就咁睇好似好晒時間咁
你又要每日mon住個價位
手續費又未必慳到

得2000本真係供一隻好d

想問中銀供hsbc點選擇收股定收錢?
我入到去公司行動果頁都無得揀?

搭單有個疑問
如果揀左用大貓戶口做月供
以大貓個條款
係咪揀啲派息次數少既股 同埋 2-3個股為限 會較抵？

係 中銀600 1年 HSBC 用小過600咪贏

我覺得本細就唔好供派咁多次息既股 食鬼曬你D 回報率

咁明白 計住黎供 起碼確定個概念岩先
本細揀一年派兩次果類？
打算3/823 @$2000
最慘紅股都收錢
咁諗2/823 會好啲？

2 派4次 咪一9樣

係喎 自膠
今日開左大貓戶 準備落單供
2/3/823/2800
揀2隻供邊種組合較平均？ 無比膠巴指教下小弟

我都係新手 指教唔到D咩 我都係供緊D大路野

聽日中銀開戶…

月供5000，諗住有幾長供幾長
15－20年個類

諗住咁組合：
3 － 望佢成日10股送1股，加埋息有12％
疑惑：個價會否太高？
823 － 望佢增長同穩定派息
2800 － 穩定

大家點睇
謝謝

今日有得揀喇喎

2800穩定係點得出呢個結論

見你轉場係財經台出現都幾估唔到

你係邊到見開我多

想問下大家會係收股定收錢

股

Iphone se

轉用中銀啦
我之前用hsbc要改月供價都要下下落分行 煩到嘔

宜家ebanking 好似可以改到？
不過感覺白色巴提點

睇你偏好係咩 有人鐘意玩增長 有人鐘意平步上升
2號仔派息穩定 股價唔會大上大落
3號 睇你睇唔睇佢大陸業務增長 作為能源股 佢PE都有30 高唔高見仁見智
823 領展唔洗講啦
2800 = HSI 即係睇經濟週期

一切都係睇你承唔承到風險同埋你眼光

而家唔知 我兩年前係落分行
家陣出恆地卡簽卡用供 同免手續費差不多

我都係股

估唔到

而家EBANKING 都做到
我都係HSBC供 本身用緊佢戶口 唔想煩

廿年後先收息

我供8隻 用hsbc派息會蝕死

唔會蝕死吧 你又唔係供緊一千幾百

小數怕長計 收錢都話cover到 收紅股就要自己出錢

我當你8隻都派4次 8*4*30+25*12
都係1260 1年 1個月1舊水

我就諗住放長雙眼多D

不過阿爺有樣好 交易日後即刻有ONLINE STATEMENT睇

有無巴打唔供2800
mpf放晒恆指基金當2800？

mpf多咁多market 恆指基金未必係首選

我以前名係 綠先生 apple post見到你多

我公司用恆生
同etf類似嘅得恆指同中國股票基金

[img][/img]

雖然前排有問過下
不過加左注 想白色巴 幫下眼
跟住就會仆暈自己

Strong hold 5年
供兩隻先 @$2000
2/3/5/12/823
想收息/穩定少增長
邊兩個股做組合好

除左5仔我4隻都有供 好難揀
最穩定 2 3
穩定加增長823
五年內慢慢搞農地轉型 12
不如你2k 每隻供500啦

email爆佢

12爬左資料真心有啲貴
咁就2/3/823
3隻 每注$1000
老滙無得玩$500/股

講咁多都係中銀最均真

HSBC 收存倉費 收息費 即係有日係停供佢都仲不停收你錢

但中銀就唔係 你買先要比錢

我都有係分行問 巴打無講錯
佢就話有貨係倉 就$25/月

如果真係HSBC既收費 影響你選股就真係好無謂

e.g. 因為收息費 所以唔揀一年派四次息既股

我都想中銀月供倉加到呢隻
會慳返好多手續費

係 一年派4次息 真係冇好多錢

仲要初期啲息比銀行食哂

咁最後都無理
2/3/823 落注出發

竟然有人認得我

大家每日send個email去中銀叫佢加3140落月供list

去中銀話轉倉去南洋就OK

自己一手一手買仲好啦
月供搞到全部高位入

啱啱個5月開始月供823@2000，1038@2000，2388@1500，另外持有一手1038

見到隔離煤氣個post+而家長建股價 ，有d想將供長建既錢分一半出黎供煤氣

點解長建跌先黎減供咁得意

平保供唔供得過？ 依家個價好吸引
預供15年以上

利申：供緊

原來可以咁
thx

中電 港燈無？

港燈無 好多信託都無
但有大量支那垃圾股有得揀

港燈幾千蚊一手 一手手買仲好啦

屌那星 一手幾千 買完唔洗買其他咩
收息又要蝕手續費

長渣可以拎實股

11

5

肯加一早加左啦

咁即係點

6

睇下兩者嘅年報你就會有答案
唔好下下上嚟放低兩個選擇問人就算
月供都要付出努力架

有冇師兄知大貓用advance户口供有冇得免手續費/平啲？ 上網冇特別講但之前好似聽過有

想係一通買碎股手動月供

對唔住

咁我出返去

一向都免手續費

今年直頭連每個月的存倉費都唔使收
一月尾SEND來
不過我係用緊PREMIER

PREMIER

百萬富翁

我都係se用家
一出用到而家

Sample gogogo

供緊 捱價捱到懷疑人生

大家加油
準備進入下半年繼續叫春
加息 美國大選 陸續有黎

所以收息都要照收？premier都係免得每個月25蚊

係
收息依舊$30一次

今日望過
當3號現價$17.08個時
一通即市買入價係$17.14

都差幾個位

新手上路
敢問咁多位師兄，每月6千
心水 823/ 5 / 1299 / 11 / 700
點選擇好同點分配好，好似太貪心咁
但想主攻三隻就夠，玩長線增長
感謝！

認真 : 992 + 700 + 6

ok！感謝

5仔出左紅股個美金價
佢會唔會比埋個港紙匯率？
定係到派息個日會見到

巴打識貨
我就供緊呢堆

用緊耀才供 6 同 823
9K PER MONTH LM

狗鐵係咪仲未揀要錢定股
5仔都出左了

本身用開Ticker apps 記錄返低D股票, 最近股票派息有兩個關於做記錄問題想請教大家
1. 我應該揀派息隻股禁添加股息做記錄, 還是在下一次月供時候月供錢加股息入手再記錄返買入價?
2. 如果我想把股息投資去另一隻股票到, 我應該照在Ticker apps 記錄返A股票派幾多股息再用月供錢加股息入手B股票再記錄返買入價?

應該差不多

正路就加一項做派息 因為個app會記錄左做已實現利潤

第二個問題 就咁入買入就ok 好似平時咁

1. 已實現利潤會唔會影響到平均買入股票價錢?
2. 即是A股票唔記錄派息, 之後用月供錢加A股股息入手B股票再記錄返買入價?

1. 唔會影響
2. 應該照記錄派息，跟住之後你月供/買幾多就照入

派人民幣股息個匯率點計？（中銀供）

呢個麻煩d 個app 入唔到兩種貨幣
唯有人手轉番港紙做參加

咁佢公布人民幣派息都會有個相等價值既港幣加嘛 咁都要問

請問咩網站會有呢個數據？

真心？

Aastocks

多謝哂各位巴打幫忙

其實買3140定係VOO好？

VOO

原因？

怕唔怕蝕匯價？

3號仔下個月除淨 諗住加碼
66就減碼 個高鐵

無美股戶口+懶=3140

我用富途買 用富途匯錢 O唔OK？ (我見佢個美金rate好過我間銀行)

原本想買3140但富途港股有代收股息費 美股反而冇

香港買S&P 500美國ETF 都要交稅架

VOO 扣完30%稅都仲多過3140

3140都要交稅架啦 唔係經你手交咁解姐

不如大家update下6月會供咩
我

992 all in
763復牌就5050

點解992

現金牛

我一切照舊

一通冇？

405可以儲埋兩三個月一手手咁買

玩長線最小5-7年以上 驚咩

新手想經中銀供 金額大約3-4000？
有咩推薦 ，我應該all in 一樣定分兩樣 ？

爬文先啦

All in 494

加息可以加足5年

992

仲好 我入足五年平貨

Ok 每隻2000

最少你都講下自己目標係咩
供幾耐
有冇心水想供邊堆股

搭單問下先
咁小弟都供緊2+11
想供total 3隻
咁第三隻就想係12同823揀隻
睇左兩間公司 都算有前景 但有升值潛力
12/823當中揀隻點揀好

想有多啲巴打既意見

你地月供平均供幾多個月儲夠一手？

有冇巴打供緊435

睇你一個月供幾多錢
點解用一手做目標？

下期六合彩開邊幾個號碼？

學下睇年報 睇下佢剩返幾多cash 就知佢仲會唔會咁高息

知我就發左達

睇左啦

都係望佢今年業績表現keep住好 over返到

不過諗下係買都除淨後入一手算

個股價分分鐘仲有排跌

其實初初入手未夠經驗分配每隻供多供少, 唯有平均分配到一年每隻買到兩手

你有睇咁點解你會覺得佢既現金足夠派返咁高息

有冇手足知中銀月供點拎公司年報 想要實物

我供2仔5仔個啲，係唔關銀行事，係你買個間野會寄信俾你，你要實物就要填form覆佢

完全無收過相關既野 聽日問下中銀先

你供左幾耐？

年幾

檢閱16隻高息增長股2018Q1

港股供緊3，700，2800

有冇人供2638？

問完上黎講下，我都想要啲年報，
明明我供先，老豆家姐後來先供但佢地都收到信問佢地要唔要年報，我無

1093自動寄黎

盈富都係

你地又係經中銀月供?

Annual report 上網Download 算啦

係咪我用cheap雞自助理財唔撚俾我呢

唔係啦，家姐都係有自在咋嘛...

升做廿萬果個試下先

中銀冇得供 2638？
呢隻好野又冇得供

睇返過去六個月表現
除左當初唔應該同時供6，1038之外
都算滿意

點解你會供2隻一樣既野

果時諗分散風險
將1038個供款額分一半落6

2隻一樣既野 點叫分散風險

分散NO.

同一個pool入面分散

散戶既悲歌 盲中中咁就中左伏都唔知

唔做功課既後果

上HKEX download pdf啦
實物好唔環保

總好過只供一隻

有人係鐘意實體版

其實無咩所謂 供6定1038 大收購都係兩個都有份

左手交右手

講真 有幾多人會睇哂成份annual return
最多咪睇下P&L, B/S 同cash flow 呢幾版
睇pdf 好過啦

1997 貴撚到

點解揀金沙？

霍建寧分分鐘好揪過victor

可惜都係要俾victor 騎住

打工皇帝，唔志在啦

繼續跌啊

咁開心做咩？11號之前會升返哂

2 1500
3 2000
11 3000
823 2000
1038 1500
點睇 岩岩開始供

好

唔好

要有既都有
其他個啲有閒錢睇下自己有冇興趣
175 700 2318
生物科技 藥股

長線黎睇供返隻1093會唔錯

睇好

追落後
但1093 同1177更強勢

供到夠貨果陣就岩岩低位

揀得月供起碼都諗住供2 3 年唔郁
揀強勢藥股就最好

今年成個板塊癲左

聽日 1038 & 2800 派息

M記加大

而家有SHAKE SHAKE粉

幾幾日買左手700, 11號沽

茶記轉凍飲

渺小既願望

今日跌咁多 大家準備好月中爆升未

月中又3萬1點

永遠月供入貨位都係3萬1，夠晒平均

隻2269供得兩個月就升左上去

通常一通入貨日都叫正正常常, 匯豐中銀入貨日先月高食曬屎

(一通匯豐都有用)

約見左叫你買基金

基金係唔係即係盈富基金

見乜鳩投資顧問

應該係指大貓會水你買基金

那有錢買

點解會見投資顧問

中銀每個月1000蚊的基金都有
匯豐應該都有類似

不過中銀理財都有專屬投資顧問
幾好人 都有同佢買左少少基金
每個月收息 滾大佢

咁盈富的確係基金的一種
如果你叫個顧問幫你搞盈富，我驚你比佢打都似

不了
我自己揀股好d
d 錢我自己，自己睇錯股好過基金佬睇錯股

點解嘅

因為匯豐個app建議

btw 如果供得少過10k 用南商免3年手續費好啲

。你幾大?

狗鐵仲未收到通知 今次係咪冇得要股？

Google吓先

唔好咁啦 新手真係乜都唔知想搵人幫下手解答吓 year3

不如你俾錢我幫你投資
夾番手續費

供咗先囉，當儲錢嘛，好過我厘頭洗咗去

儲少好話唔儲
中銀手續費$50，唔啱你。
去一通/南商開Account

月供2800唔好煩。不過你真係覺得儲錢緊要過大學時期溝女/同fd浦?。ed時光過左就無，錢可以再搵，你會唔會再諗清楚?

大哥啊 你一個月兩千咋 你估有冇人會招呼你

好啦 唔好意思

多謝提點

如果你月供2000 1年$24,000
用中銀, 手術費1年50X12=$600
你供5號仔, 4次利息, 其實都抵
中銀50$全包, 如果你下年+注,咪照用中銀囉
供足2年信用卡積分係1$1分

自拍一張上黎，介紹你買幾隻靚野

再者 招呼你你都唔好信佢叫你買果d 一定伏黎
自己乖乖地供大藍籌好過

好似要開個投資戶口 落分行最簡單

落銀行叫佢教你
唔好買佢d基金/保險就ok

中銀 月供股 要點樣由銀行戶口轉做 信用卡比錢？

原來係正下面

落分行問

不如供405收息都有5-6厘
一手又平

1手咁平就唔洗供啦掛 睇岩價就GOGOGO

宜家係咪熊市咪濃

LM

臨近供款日
又係時候抽高買貴貨

8號11號開始升 等你地12號可以入貴貨

買定牛對沖

今日偷步買左遠牛

6月加左碼供3仔

呢兩日步下幾時跌 入隻牛仔做對沖

SAME 不過會留小小 等除淨後入

小弟打算係中銀月供 ,
1038 $1500, 2800 $1500, 遲下想供埋1211
咁樣既話係咪都只係每個月收$50手續費?

另打算買5手 港燈收息,

咁既組合好唔好?望大師指點

唔好掂↓038了 轉3仔

點解? 3仔派好少息?

請你列出十個1038的優點同缺點

你有無見過隻股票每日陰d陰d跌大市升都跌？
我見過，我真係見過

1038 收息。黎緊2個月可以加大500蚊

用緊中銀月供2800 $4000
最近想$2000 供多隻3/5/1038/1997
想問下邊隻會比較好

睇你睇好咩行業

月供388既手足今日可以m記加大了

823又升

愈遲愈貴

唉

幾時派中期息?

6月6日公布2018年全年業績

預月尾派
果二百幾億做左d回購 派息又升
黎緊睇700 出年睇海濱匯 又再升派息

823好嘢嚟
股價長遠上升
越供越貴係正常

有冇地鐵股東 收到揀錢定股信息未

我有計過 回購左 大約 5%股份 理論上夠抵消 個堆商場有突

用緊一通。未有

睇呢篇

我年頭開始用恒生供1038
之前check戶口見到收到現金股息
1038係咪只可以收現金，唔可以用股票代替架？

誠哥系 只收現金

幾時又先有狗鐵揀 定我已經miss左

免3年手續費? 但我問過每個月都要比50蚊,同中銀一樣

月供要個個月有收入先得
同埋我覺得起碼要三千蚊以上
如果唔係好蝕 手續都50蚊啦

你有幾萬蚊 炒下藍籌波幅算啦

依家仲有? 上網睇佢個優惠去到2018年1月

第八回唔試唔會做－香港中華煤氣（HKEX：00003）－粗淺分析

昨日騰訊派息，大家袋左未?

兩舊水都無

有得食好食

小到你唔講都唔記得

放曬啦 380入 416放

肥仔水啦

唔係應該開6月咩

002就快派息

爆咗先開㗎

買700都唔係為派息架啦

加碼

新手一問

月供緊1177，今日除淨，股價大跌，6月25號送紅股，係咪到時等中銀出statement入番落ticker就得？

應該照入就得 股票分割2變3 股息就一股0.04 我都入左

2號炒除淨

想問用中銀放左既股票隔幾耐入數落戶口

T+2

thanks bro

3號仔

留名睇12號3萬3

屌你6號跌完未
Btw 6號啲息幾時會過數

新手想問下月供中銀:
$2000 66
$1500 2388
$1500 3

一共$5000 佢charge 買入手續費等於$50/$5000= 1%手續費

我理解有冇錯? 唔該晒.

月頭買牛真係無死

上個月尾派左喇WO....

1038
加唔加供好, 大落後

4 厘，加啦

聽日一通應該貴貨

大升

入完貨，11:30 後開始跌

供823 啲朋友

中銀要硬食823業績後反應

邊笑得落

E 話60蚊領展買貴左果班人去左邊?
宜家爆到成72.4

不要再說了，諗緊買幾多好

唯有繼續供

唔好同傻仔計較，體諒下

狗鐵揀得以股代息

50蚊左右開始供領展 依家均價60左右

不過自己衰貪心 之前68.8入左兩手

我中銀 公司行動果到未見有嘅

同路人
好貴呀

應該聽日先有

小弟新手入場

如果月供2000一隻會有咩建議?同埋邊間銀行供會比較著數？爬完文見南洋同中銀好像都差唔多😅

利申一直用緊大貓同Citi既戶口

唔該晒

匯豐有得揀了都
大家會要股定息

今日高位 明日高位啊

REIT屈機在 管理層可以乜柒都唔做 旗下堆物業都會自己升值

中銀11號買最遲邊日比指示買入？

換股價幾多?一通好似未有

12仔做乜51蚊插水

除淨

係啵 新手自膠

一通823最高位$72.78買入

中銀到時可能73 74蚊你個心會唔會好過少少

留名睇今日高位明日低位

希望業績好但股價跌

領展72蚊 都係9倍pe咋
證明仲有大把升值

2800

冇乜所謂啦

中銀冇得揀6823

3仔又破頂

睇你目標
供幾耐
同埋3仔宜家破頂
除淨後落返去

有冇人知如果想將聯名戶口既月供股票轉做個人戶口到 要點做 去中銀問佢話唔可以咁樣直接過. 但係又唔講可以點做

既然你都去到問中銀 點解唔問埋佢咁要點做反而走上黎問

加入左月供大家庭，少少地3k 3號仔，2k 823先

小弟set遲左 要7月先開始供

目標五年

中銀都未有

有啦
公司行動，換股價$44.51

app 版唔見 返去用web 版望多次先

咁我簡股先

開電腦整

如果穩定增長層面 0825同2800
邊隻會係未來3年會有優勢

yes
我用電腦版有

825？

0823 自膠

2800 for sure

今日收市價先係$44.35喎

2800現貨都頗高下？

下星期又到月供日，準備好未

短線儲錢2-3年月供3仔係咪成效唔大？只係好過放銀行活期

更新左 恆基地產 十送一令平均成本的影響

另外，想問下各位洗唔洗整個中銀月供FAQ

有d問題真係答到唔想答

中銀公司行動
見到類別係股息選擇
點改做以股代息?

Click入去就有得揀

CLICK邊到
搵極都搵唔到

紅圈位置應該有得俾你click入去

紅圈所示位置空白一片

Cap黎睇下

屌你老味睇服務時間啦

+逢星期一至五20:30至02:30、星期六16:30至02:30及星期日08:00至02:30，您只可以遞交一次「供股」公司行動指示，於該時段遞交的指示，將於下一個工作天處理。

我明明係中銀月供 但無啦啦俾佢收左$150存倉費 又要搞一大輪野打上去

其實一個稍為有少少知識
正正常常既男性
會唔會連禁多幾個制自己摸索下
又或者google下都有困難

當然，我唔排除有絲打，女人鐘意申手

自己另外有買月供以外股票？

你係咪呢半年黎有買過正股啊

之前雷蛇IPO 但一上就賣 上一季都俾佢收左$150 而家計賣左好耐啦

好似係半年收150倉存

覺得紅字就等於你岩？
叫左你自己睇又衝出黎
屌你都廢撚事

除非我hold果一個月咁岩食中佢上半年同下半年個分界線 hold得果一手 前前後後俾佢食左300蚊

俾埋圖你，收你皮未

好多男人都做開伸手
呢個年代冇得咁計了

你係13 14蚊入咪大囉 依家水尾仲問

雖然上年本少玩左成年先賺得個二三十萬
家下3號仔瞓係樹半年帳面都廿零萬

5+6+2822
大家點睇
5同1299 比較左好耐

新手，月供2800 1萬，823 5千
希望追通漲同到老左用嚟收息養老

求意見

2800 MPF買啦

823就分散D

2, 5, 12, 66, 388, 823, 1038, 1093, 1299

$15000自己執4-5隻啦

係中銀就開家庭證券戶口啦 免存倉

新手一問 中銀供緊66 佢問我要實物定現金股息 可以o係邊度揀

823分散 d是什麼意思?

d人真係唔撚睇post架wo
上面岩岩先講完(屌完)
又有人黎問
唔好咁懶啦屌

呢個真，我都係前排先知

應該係叫你唔洗用3份1黎供823

上網上銀行自己四圍click下 好易搵

唔會太散
但點解要5，2388兩隻銀行股呢？
不如將一隻轉做第二個行業

好耐冇上水
823 加供 $1000

823 $9000/ month

等派sick

5號係岩岩加,之前一直供2388
想食埋股價

#810 #811 個名

狗鐵以股代息嗰價好似好唔抵咁

想問月供打到3，4千一隻，同要打散有咩好處?

正正常常 唔係特別貴/平

DLS 仲諗住今個月加供多一隻 11 恆生
點知又升番

823派息 $1.2828

整體財務業績
於本年度內，收益及物業收入淨額分別按年增長8.3%及9.6%至100.23億港元（2017年：92.55億港 元）及76.63億港元（2017年：69.94億港元）。按相同基準計算，收益及物業收入淨額在剔除所有於分析年度內出售及收購的物業後，分別按年增長9.4%及10.7%。本年度每基金單位分派增加9.4%至 249.78港仙（2017年：228.41港仙），包括每基金單位中期分派121.50港仙（2017年：111.75港仙）及每基金單位末期分派128.28港仙（2017年：116.66港仙）。於2018年3月29日（2017/2018年度的最後交易日），領展的收市價為67.00港元（2017年3月31日：54.45港元）。連同每基金單位分派計算，領展本年度之總回報為27.6%，分派回報率為3.7%。

投資物業組合（包括發展中及翻新中的物業及於中國內地的物業）的估值持續改善，達到2,030.91億港元，較2017年3月31日增加16.7%。按相同基準計算，剔除所有於分析年度內出售及收購的物業後，投資物業組合（包括發展中的物業及於中國內地的物業）的估值按年增加25.4%。每基金單位資產淨值按年增長33.0%至83.06港元（2017年3月31日：62.47港元）。

中銀月供定富途碎股好

今日高位下個月更高位(好似係)

2 同 3
千古難題

2隻都供

一隻供幾錢叫做合適
有大約1萬月供
應該供幾多隻
同埋如果想再加錢係應該加多一隻定加碼

all in992 扑暈自已十年

有白色巴 強心針 即all in 美利堅

搭多隻494

分散投資就加埋隻330

係公司笑撚左出聲

十年後起返身睇 你會多謝我地咁獨具慧眼

每基金單位末期分派128.28港仙

每基金單位資產淨值按年增長33.0%至83.06港元（2017年3月31日：62.47港元）。

fat fat

即係對現價仲有折讓 屙煙

3仔禮拜五除淨 仲有2日時間衝17.5

地產股大部分都係咁

加埋好叻做油對沖嘅293

加埋內地保險龍頭2628
電訊業龍頭941
呢個組合係完美

加埋隻因航

原來冇銀行股，就嚟加息，唔爭在加埋本地大行23啦

再加隻潛力股1716

811係原本接力開月供post主 之前叫儲一世錢 跟住進化左

起身後再暈多十年

咁你收息架嘛,條數用返黎供股囉

煤氣() +0.040 (+0.231%) 沽空 $1.98千萬; 比率 10.892% 今日(6日)舉行股東周年大會，會上有小股東問及集團主席李兆基退休時間，非執行董事林高演回應指，李兆基目前無退休計劃。

至於派息政策，林高演表示集團派息及送紅股計劃一向穩定，在可見未來派息政策不會改變。

此外，集團公用業務營運總裁黃維義則稱，本港燃氣市場已較為飽和，機場三跑的興建、新界東北發展及主題公園興建新設施，可成未來用氣增長動力，預料可推動燃氣量增長3%至5%。至於內地燃氣業務，由於政府提倡環保等原因，預期未來數年內地銷氣量或繼續有雙位數增長。

對於早前內地公布上調民用氣價，他認為是民用及非民用氣價併軌的第一步，相信未來會陸續有規範措施繼續出台，最終民用氣價可能會提升至高於工商用氣價。(ek/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-06-06 12:25。)

氣() +0.020 (+0.116%) 沽空 $1.98千萬; 比率 10.892% 常務董事陳永堅在出席股東周年大會後表示，集團新能源業務多項技術已見成熟，今明兩年會陸續有4個項目投產，未來三年會再斥40億至45億元投資8至10個新能源項目，目標回報率為不低於20%。

他續指，新能源業務開始有較高增長，相信今明兩年可成業務轉折點，期望未來五年，新能源業務對盈利的貢獻可提升至三份一。至於主要從事新能源業務的附屬易高分拆上市問題，則要視乎業務增長等因素，但目前並無上市及資金壓力。

內地燃氣業務方面，陳永堅稱內地政府希望提升天燃氣儲存能力，集團亦正尋找LNG接收站的投資機會。集團公用業務營運總裁黃維義則表示，內地去年出現氣荒，主要由於煤改氣及中亞供應中斷等影響，預期今年冬季的氣量供應仍會緊張，但情況比去年好。(ek/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-06-06 12:25。)

兜巴打落話3仔10送1唔玩得好耐同無人用煤氣爐煮野就執笠班專家度

負評我做咩?

原來大摩已經租左海濱匯1/3樓面

連登仔講野咁準一早發左達啦

低調啲 今日真係開心

連登仔:仲有幾多人用煤氣,仲供煤氣

新手諗住月供3 11同12

巴打.. 求下你 低調

領展

Agree 次次一揚開左就pk 低調供煤氣好d

想問煤氣d紅股幾時會入
第一年供

22

唔好提煤氣啦。。。

領展又一年成功搜刮民脂民膏
好彩有買

為班吸血鬼股東創造最大利益

做得好

自己都有份比佢吸

一通申請左點入去月供個位

打算長供電訊盈科,有冇建議

呢隻邊洗供..

Why not 6823

有咩分別？，淨係知分拆(新手)

點解供呢隻？

平d ,自己想簡電訊股

個人認為流動通訊業務 (hkt 其下個堆brand) 比pccw 上網業務更有增長力 雖然唔係好多 當收息股睇會比較好

用渣打買股，最衰渣打冇月供

分開囉，我都係月供一間，自己買又另一間

比起其他 和記 同數碼通點睇又

你睇下一年圖就知點解數碼通買唔過 6823/8仔近年都係穩步上揚, 月供最緊要穩

和記舊年賣左資產有大量現金流都冇派特別息, 年頭急插左一成. 不過年尾有機派特別息 呢隻散買仲好, 長遠都係唔夠穩.

btw 點解想供電訊股呢?

穩定，始終電訊數據始終要求越黎越高，食埋5g水 都應該唔會點跌掛

都係既, 仲有隻大野941 睇息唔睇價既話呢隻應該供得幾開心

證劵

是但出個新聞就一沉不起
波幅太大但總升幅又唔高
有錢寧願儲一手手咁買

供一年都未有一手既感覺真係好難受

本身想供醫藥股，但除左大牌幾隻都好少選擇，早排國藥一跌，嚇到打消念頭

爆升果D又唔敢入驚坐艇
跌果D又嚇餐死

係 ，7成藥股長期冇人買
覺得人口老化，醫療開支只會越黎越高
但冇人買既股買黎都冇咩用 ，得個擺字

點解我頭先上中銀網收唔到66息

師兄可否教下

第一次收息
係唔係股數量x息?

6號仔大家點睇

因為未派

但 但係我揀唔到收錢定收息

你試下碌上小小 琴晚先嘈完黎

邊個制呀師兄
我聽日再試

聽朝office hr再試啦

想問每個月得2,3千係咪唔抵供？
諗緊應唔應該每個月買一手3140 or 其它etf
之後剩返2,3千就中銀月供

得3000用中銀供

最少應該有幾多先好供

我個人建議就5000up

咁唯有買住啲etf先

ETF似乎都係未來主流黎
香港除左2800
仲有咩etf係出名啲/比較可靠/偏美市？

美市咪3140/2834

美市ETF一手價千幾左右
呢類etf其實係點操作
分幾次入一手 等價位有上升就放？
小弟新入股市學野

要買s&p etf 就買spy voo qqq 啦
手續費都平d 又高成交量

咁都唔識自己計你不如做返定期吧啦

823可能破頂價入貨
跌阿！

準備下個禮拜硬食最高位

Spy voo qqq
要有美股ac先買到啵

823

今日高位 下年80蚊

破百之日就係我散貨之時

破百果陣 講緊每年 派 3.5-4蚊 真係走？

準過哂啲股市專家

賺夠,想比其他人賺下

揸到入棺材

留低既,都係一份心意

入到棺材都要繼續剝削窮人

之後得3個選擇 碎股 港股交易，美股

電腦版先有月供

月供大難題

小弟依家中銀 供緊煤氣 $2000
依家又想供多一隻 1177 1299 823 3選1
請問各師兄 供邊隻好？

1177 藥股 又2送1 好似幾好
1299 開拓大中華 有業務增長engine 前景幾好
823 挖咁多民脂 賺息賺價 又好似好穩定

66股息 收股定收息好

如果加埋12揀
純粹睇好 佢手上農地發展
12值唔值得供？

2送1完左啦，冇人知下一年仲會唔會有2送1
同埋送完個價會調整，其實你唔會多左錢

煤氣又有開拓大陸市場，佢收入仲穩定

你個d係個人觀感咁

你目標同供幾耐先

聽日買定牛過夜

玩得月供 起碼都供3-5年
目標平穩增長

all in 2800

比我會2800
不過呢幾隻的話就823

是旦啦

巴打我都係新手，供款都係3000至4000
我覺得你個組合散過頭,加上供500有啲少
佢手續都收你50,起碼要供1000啦

每次月供50
唔係每隻

每隻認購費1%
照你個logic 買100隻就會直接本金變0？
小學雞數黎喎

唔係逐隻計$50呀
成個組合計

到呢刻我都唔知點解月供post特別多盲人
恆指金融股佔比較高
留意返友邦同2800 correlation會較高

用緊南洋供無刻意留意手續費
俾我誤導個位巴打sorry

睇你個人點睇後市
我只係見你其他選股都分開左版塊/行業
提提你姐
如果你唔係特別睇好友邦/相信恆指就算跌到仆街都仲有一日會升返既
2800可能會好d

到時友邦升穿100你唔好走黎屌我就得

佢揀股咁保守應該唔會預有倍升股既

聽日3仔開市$15.5 最好跌到15蚊邊

根本懶人list入面d股

巴打 有咩推薦

1
2
3
4
5
6

話咁快又到月供入市(散戶比大戶食夾棍)日啦
大家預備好食貴貨/買牛對沖未

我想問如果我用緊中銀 想斷供一兩隻股轉供第二隻股，但又唔放，咁會唔會收我存倉/手續費？

睇excel > 排行榜

NO

來來去去都係果幾隻 如果唔係點會咁多人供

咪就係
其實個排行榜有資料個係巴打有供
供個堆實冇死

近月供日好似唔會咁好俾你低價啲入到貨，好似係

幾好

其實我覺得內銀5厘息上比2800恆指吸引
息賺息再賺息

昨日入左牛

問下意見
供3號仔既巴打
聽日除淨~下星期供股
你地會唔會今個月供多d?

一萬

本身幾多先

平時供5k 今個月8k

2k

進取型

睇返3仔原來今個月除淨時間都幾靚

係等除淨佢肯回一回先轟一野落去

跟你~
我本身打算3K媒氣, 1K 66, 1K 2800
而家10K 媒氣, 1K 66, 1K 2800

等唔到煤爆唯有靠除淨
黎緊1083又雙位數增長
仲有易高隻金蛋未上市
都唔知幾時先肯煤爆

我就2K > 4K
留小小CASH 除淨見有位就入1,2手

有冇人知媒氣十送一去到個位點
例如123股
就收12股 ？

巴打們心中咩價會入一手0003？

0.3股咪蝕左
定會按比例派現金

到時再算15.X 之後自己LIKE啦

蝕左
所以睇年報total並唔係十股送足一股
就係我地呢d碎股撚犧牲

又唔係咁講既, 一手手買既因為10送1都會有碎股係手嘛

頂盡蝕0.9股 十零蚊

咁又係
十零蚊姐

屌，我手持499股呀

加少次大囉

十零蚊都唔夠買個餐

慘到

中銀呢個月係咪無得改月供指示喇？